Google photo backup 佔用google drive 空間問題

我係電腦用google photo back，已經揀左"高品質"
正常應該唔會佔用google drive空間
但發現有啲相都會佔用google drive空間，有冇巴打知點解？

2048px x 2048px 以下先唔計空間

會自動壓縮喎

會唔會jpg檔先唔計？

jpg都有D計